<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[_santiagogil_]]></title>
  <link href="http://santiagogil.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://santiagogil.github.io/"/>
  <updated>2013-07-24T16:09:40-03:00</updated>
  <id>http://santiagogil.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Santiago Gil]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[De qué va este blog]]></title>
    <link href="http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/23/de-que-va-este-blog/"/>
    <updated>2013-07-23T18:38:00-03:00</updated>
    <id>http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/23/de-que-va-este-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Resumiendo:</strong></p>

<ul>
<li>Artazgo institucional</li>
<li>Filosofía P2P</li>
<li>Cultura libre</li>
<li>Fanatismo tecno-libertario (si es que algo así existe o puede existir)</li>
</ul>


<p><strong>Un poquito mas largo&hellip;</strong></p>

<p>Mi situación laboral de ser un técnico insertado en un
organigrama político, me resulta, a veces, desesperante. No hay caso,
una cabeza técnica sólo entiende sobre implementar bién,
ser previsor, evitar regreciones y un largo etc. de &ldquo;virtudes&rdquo; que mutan
en &ldquo;excusas&rdquo; al primer giro coyuntural.
La solución? Bueno, solución lo que se dice solución te la debo. De
momento la manera que encuentro de seguir haciendo desde adentro y
evitarme una ulcera al mismo tiempo, es canalizar un poco el idealismo
geek en este espacio.</p>

<p>Desde que empezamos con Prometeo en 2010 que me viene obsecionando la
relación entre filosofía y tecnología. Cuando te encontrás con un
proyecto de cierta magnitud y se empieza a hablar de ciudadanía digital,
identidad, soberanía&hellip; la verdad es que se genera una mezcla de
exitación y susto bastante preocupante. Con un poco de suerte, esa
mezcla bién amazada, se va convirtiendo en una sensación de
responsabilidad y humildad, lástima que la suerte en general escacea bastante.
El asunto es que en medio de esa dialéctica entre la arrogancia y el
miedo, la única idea que me trae algo de paz es la descentralización.
La verdad es que no hay cristiano, ni musulmán ni nada que pueda ni deba
cargar con ser el mediador o propiciador de las comunicaciones de nadie.
Estoy convencido de que la libertad y el autosustento van de la mano, de
que nuestra responsabilidad como técnicos es liberar, descentralizar,
romper desde la arquitectura la dependencia, combatir las barreras que a
drede fabrican quienes se escudan en la complejidad.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
