<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[_santiagogil_]]></title>
  <link href="http://santiagogil.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://santiagogil.github.io/"/>
  <updated>2013-07-26T19:00:49-03:00</updated>
  <id>http://santiagogil.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Santiago Gil]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[De qué va este blog]]></title>
    <link href="http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/23/de-que-va-este-blog/"/>
    <updated>2013-07-23T18:38:00-03:00</updated>
    <id>http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/23/de-que-va-este-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>Resumiendo:</h4>

<ul>
<li>Hartazgo institucional</li>
<li>Filosofía P2P</li>
<li>Cultura libre</li>
<li>Fanatismo tecno-libertario (si es que algo así existe o puede existir)</li>
</ul>


<h4>Un poquito mas largo…</h4>

<p>Las motivaciones para este espacio son varias. Van desde lo personal
hasta lo político y giran siempre en torno a lo tecnológico.</p>

<p>Tal vez la principal, o por lo menos la más noble, es la de devolver a
la comunidad de la que me nutro desde hace años. Esta, es una deuda
pendiente, que a esta altura me avergüenza un poco.</p>

<p>Otra motivación importante tiene que ver con encontrar un espacio en el
que lo técnico no tenga que negociar con coyunturas políticas que me
desesperan.</p>

<p>Desde hace ya cuatro años, cuento con el privilegio de “poder hacer
desde adentro”. Sin embargo, este privilegio tiene también sus
asperezas. A menudo, la desidia de empleados públicos inamovibles, de
responsables de área que todo lo tercerizan y de quienes confunden
realismo con cinismo; me deja al borde de la úlcera. Tengo la fantasía
de que convertir a este blog en un medio de expresión profesional, libre
de los citados males, le va a dar un giro positivo a mi laburo. Resulta,
además, un desafío interesante el de encarar algo libre de trabas (y de
excusas). Simplemente la medida real de lo que soy capaz. Con nombre y
apellido.</p>

<h4>Un poquito más concreto…</h4>

<p>Aflojándole un poco al quejoso autobiográfico:</p>

<ul>
<li>Divulgación sobre tecnologías libres.</li>
<li>Novedades sobre open web, p2p y estándares abiertos.</li>
<li>Algunos experimentos implementando “chiches nuevos” como webrtc.</li>
<li>Reflexiones sobre la relación entre diseño, tecnología y filosofía.</li>
</ul>


<p>Estoy convencido de que la libertad y el autosustento van de la mano. De
que nuestra responsabilidad como técnicos es liberar, descentralizar. De
que resulta urgente romper desde la arquitectura la dependencia y
combatir las barreras que, adrede, fabrican quienes se escudan en la
complejidad.</p>

<p>Este, es mi pequeño frente en esa batalla.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
