<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[_santiagogil_]]></title>
  <link href="http://santiagogil.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://santiagogil.github.io/"/>
  <updated>2013-07-27T17:37:05-03:00</updated>
  <id>http://santiagogil.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Santiago Gil]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El fin de la inocencia 2.0]]></title>
    <link href="http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/27/el-fin-de-la-inocencia-2-dot-0/"/>
    <updated>2013-07-27T17:11:00-03:00</updated>
    <id>http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/27/el-fin-de-la-inocencia-2-dot-0</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>De más está resaltar, en esta era post Snowden, el poder de la
tecnología como herramienta política.</p>

<p>Cada decisión de diseño, cada línea de código, constituye una expresión
filosófica. Todo producto, plasma la manera de ver de su autor a la vez
que condiciona la manera de hacer de sus usuarios.</p>

<p>Hoy, la pesadilla en la que aparecemos en calzones a la vista de todo el
mundo se volvió realidad en la <em>Web</em>. El sentimiento masivo de ultraje es
unánime y la indignación nos invade. Da la sensación de que estamos ante
el fin de la inocencia 2.0. Y buena parte de las causas, tienen que ver
con el diseño.</p>

<!-- more -->


<p>
Las reacciones, por estos días, parecen oscilar entre un cinismo
resignado y una criptorragia desesperada. En los ámbitos mas <em>geek</em>,
surgen toneladas de resúmenes y artículos de divulgación como una
campaña masiva y espontánea para despertar usuarios.
Nos encontramos, todavía, estupefactos por el nivel de perversidad de
quienes nos observan y nos urge alertar a los demás para, al menos,
detener el daño. Es la reacción natural y solidaria de quienes estamos
un poco más metidos en el tema, pero éste es sólo un comienzo.</p>

<p>Sin dudas, todo este asunto desató una crisis, que como toda crisis,
conlleva también una oportunidad.
Por un lado, se evidencia en las decisiones políticas de varios países,
que el efecto PRISM puso al software libre en una posición que nos
hubiera llevado años alcanzar a pura militancia.
Por el otro, nos invita a reflexionar y hacer un balance del camino que
nos trajo hasta aquí.
Creo que, si capitalizamos ambos aspectos,  el resultado puede ser tanto
o más revolucionario que el mismísimo software libre.</p>

<p>Como decía más arriba, la situación actual tiene que ver con el diseño y
por lo tanto, con los diseñadores.
En las últimas décadas, vivimos un proceso de endiosamiento de <em>sillicon
valley</em> y de los personajes que lo componen. Tanto la prensa como el
prestigio de las universidades que fabrican estos personajes nos
invitaron a aliñarnos detrás de sus visiones y sus <em>start ups</em>. Les
permitimos que marcaran el rumbo, que diseñaran el futuro. Y ese fue, a
mi criterio, nuestro mayor error.</p>

<p>La sorpresa y la indignación que hoy nos invaden, no se deben al
descubrimiento de que la NSA es un ente perverso, lo que realmente duele
es haber caído en la trampa de una Internet que parece diseñada a su
medida.</p>

<p>Las redes sociales, la nube, el sistema de DNS&hellip; Todo parece conspirar
y nos traiciona.
Acaso podíamos esperar otra cosa de un futuro diseñado por jóvenes
empresarios de elite?
Si cada línea de código es política. Queremos que la escriban un puñado
de malcriados exitistas motivados por el lucro?
Estoy convencido de que en estas preguntas reside la clave de un cambio
profundo. De que la decepción nos da la oportunidad de elegir quienes
diseñarán el futuro esta vez. Un futuro que responda a la visión, las
necesidades y los intereses del resto de la humanidad. Un futuro
popular, cooperativo y solidario.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[De qué va este blog]]></title>
    <link href="http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/23/de-que-va-este-blog/"/>
    <updated>2013-07-23T18:38:00-03:00</updated>
    <id>http://santiagogil.github.io/blog/2013/07/23/de-que-va-este-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>Divulgación sobre tecnologías libres.</li>
<li>Novedades sobre open web, p2p y estándares abiertos.</li>
<li>Algunos experimentos implementando “chiches nuevos” como webrtc.</li>
<li>Reflexiones sobre la relación entre diseño, tecnología y filosofía.</li>
</ul>


<p>Estoy convencido de que la libertad y el autosustento van de la mano. De
que nuestra responsabilidad como técnicos es liberar, descentralizar. De
que resulta urgente romper desde la arquitectura la dependencia y
combatir las barreras que, adrede, fabrican quienes se escudan en la
complejidad.</p>

<p>Este, es mi pequeño frente en esa batalla.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
